Site [Communauté](https://community.lecrabeinfo.net/ "Communauté")

1. [Le Crabe Info](https://lecrabeinfo.net/)
2. Politique de confidentialité

Politique de confidentialité
============================

Qui sommes-nous ?
-----------------

L’adresse de notre site est : [https://lecrabeinfo.net](https://lecrabeinfo.net/).

Commentaires
------------

Quand vous laissez un commentaire sur Le Crabe Info, les données inscrites dans le formulaire de commentaire, mais aussi votre adresse IP et l’agent utilisateur de votre navigateur sont collectés pour aider à la détection des commentaires indésirables.

Une chaîne anonymisée créée à partir de votre adresse e-mail (également appelée hash) peut être envoyée au service Gravatar pour vérifier si vous utilisez ce dernier. Les clauses de confidentialité du service Gravatar sont disponibles ici : [https://automattic.com/privacy/](https://automattic.com/privacy/). Après validation de votre commentaire, votre photo de profil sera visible publiquement à coté de votre commentaire.

Médias
------

Si vous téléversez des images sur Le Crabe Info, il est conseillé d’éviter de téléverser des images contenant des données EXIF de coordonnées GPS. Des personnes malveillantes pourraient télécharger et extraire des données de localisation depuis ces images.

Cookies
-------

Si vous déposez un commentaire sur Le Crabe Info, il vous sera proposé d’enregistrer votre nom, adresse e-mail et site dans des cookies. C’est uniquement pour votre confort afin de ne pas avoir à saisir ces informations si vous déposez un autre commentaire plus tard. Ces cookies expirent au bout d’un an.

Si vous vous rendez sur la page de connexion, un cookie temporaire sera créé afin de déterminer si votre navigateur accepte les cookies. Il ne contient pas de données personnelles et sera supprimé automatiquement à la fermeture de votre navigateur.

Lorsque vous vous connecterez, Le Crabe Info mettra en place un certain nombre de cookies pour enregistrer vos informations de connexion et vos préférences d’écran. La durée de vie d’un cookie de connexion est de deux jours, celle d’un cookie d’option d’écran est d’un an. Si vous cochez « Se souvenir de moi », votre cookie de connexion sera conservé pendant deux semaines. Si vous vous déconnectez de votre compte, le cookie de connexion sera effacé.

En modifiant ou en publiant une publication, un cookie supplémentaire sera enregistré dans votre navigateur. Ce cookie ne comprend aucune donnée personnelle. Il indique simplement l’ID de la publication que vous venez de modifier. Il expire au bout d’un jour.

Contenu embarqué depuis d’autres sites
--------------------------------------

Les articles du site peuvent inclure des contenus intégrés (par exemple des vidéos, images, articles…). Le contenu intégré depuis d’autres sites se comporte de la même manière que si le visiteur se rendait sur cet autre site.

Ces sites web pourraient collecter des données sur vous, utiliser des cookies, embarquer des outils de suivis tiers, suivre vos interactions avec ces contenus embarqués si vous disposez d’un compte connecté sur leur site web.

Utilisation et transmission de vos données personnelles
-------------------------------------------------------

Si vous demandez une réinitialisation de votre mot de passe, votre adresse IP sera incluse dans l’e-mail de réinitialisation.

Toutes les recherches effectuées avec le moteur de recherche interne sont enregistrées en base de données, y compris les informations suivantes : la requête, le nombre d’occurrences trouvées, l’ID des utilisateurs enregistrés, la date, l’heure et l’adresse IP. L’adresse IP est conservée pour des raisons de sécurité et d’audit.

Durées de stockage de vos données
---------------------------------

Si vous laissez un commentaire, le commentaire et ses métadonnées sont conservés indéfiniment. Cela permet de reconnaître et approuver automatiquement les commentaires suivants au lieu de les laisser dans la file de modération.

Pour les comptes qui s’inscrivent sur le site (le cas échéant), Le Crabe Info stocke également les données personnelles indiquées dans leur profil. Tous les comptes peuvent voir, modifier ou supprimer leurs informations personnelles à tout moment (à l’exception de leur identifiant). Les gestionnaires du site peuvent aussi voir et modifier ces informations.

Les journaux de recherche sont conservés indéfiniment.

Les droits que vous avez sur vos données
----------------------------------------

Si vous avez un compte ou si vous avez laissé des commentaires sur le site, vous pouvez demander à recevoir un fichier contenant toutes les données personnelles que nous possédons à votre sujet, incluant celles que vous nous avez fournies. Vous pouvez également demander la suppression des données personnelles vous concernant. Cela ne prend pas en compte les données stockées à des fins administratives, légales ou pour des raisons de sécurité.

Où vos données sont envoyées
----------------------------

Les commentaires des visiteurs sont vérifiés à l’aide de Akismet, un service automatisé de détection des commentaires indésirables. Certaines informations sont transmises à Akismet : l’adresse IP de la personne ayant laissé un commentaire, l’agent utilisateur, le référent et l’URL du site (ainsi que d’autres informations provenant directement du commentaire comme le nom, l’identifiant, l’adresse e-mail et le commentaire en lui-même).

Analyse et mesure d’audience
----------------------------

Le Crabe Info utilise Google Analytics pour analyser et mesurer son audience.

Publicité
---------

Le Crabe Info utilise les technologies de monétisation de Snigel. Vous pouvez consulter leur politique de confidentialité et de cookies ici : [https://www.snigel.com/privacy-policy/](https://www.snigel.com/privacy-policy/).

Sécurité
--------

Le Crabe Info utilise Cloudflare pour se protéger contre le piratage et les attaques informatiques et Google reCAPTCHA pour détecter les robots.

##### Raccourcis

Nos si délicieux cookies... 😔

Vous avez choisi de refuser les cookies : nous ne pouvons donc pas afficher de publicités personnalisées sur le site.  
Nous respectons votre choix. Sachez néanmoins que c'est grâce aux cookies et à la publicité personnalisée que Le Crabe Info est entièrement gratuit.

En acceptant les cookies, vous aideriez et contribueriez à la gratuité du Crabe Info ! 🦀

Si vous changez d'avis et que **vous avez envie de nous donner un coup de pince**, cliquez ici : J'accepte les cookies 🍪️

##### 816 utilisateurs actifs

Chargement en cours

 Communauté d'entraide informatique sur PC, Windows et Linux

(\\/)(Ö,,,,Ö)(\\/)

### À la une

* [Microsoft Edge : le navigateur devient plus rapide que jamais sur Windows 11 grâce à WebUI 2.0](https://lecrabeinfo.net/microsoft-edge-le-navigateur-devient-plus-rapide-que-jamais-sur-windows-11-grace-a-webui-2-0.html)
* [Windows 11 24H2 : nouvelle incompatibilité, cette fois avec des jeux Ubisoft (Assassin's Creed, Star Wars Outlaws...)](https://lecrabeinfo.net/windows-11-24h2-nouvelle-incompatibilite-cette-fois-avec-des-jeux-ubisoft-assassins-creed-star-wars-outlaws.html)
* [Une faille de sécurité zero-day affecte toutes les versions de Windows, y compris Windows 11 24H2](https://lecrabeinfo.net/une-faille-de-securite-zero-day-affecte-toutes-les-versions-de-windows-y-compris-windows-11-24h2.html)

### Tendance

### À propos

* Gestion des cookies

### Statistiques

* 68 032 membres
* 970 articles
* 27 079 commentaires

* 2013-2024
* Le Crabe Info
